蘋果日報 新聞 20200409 星期四

蘋果日報 新聞 20200409 星期四

頭條

公帑代出一半糧
上限$9,000 助150萬僱員 6月實施難救急
失業人士 自由工作者零支援
業界齊叫苦 政府急補鑊
賠關閉場所10萬元吊鹽水
酒吧東主：五萬唔夠一個月開支
提高中小企融資保額
購50萬機票撐航空業
首輪抗疫基金 美心可擸半億
林鄭受壓減薪10% 遜外國
泛民：難彌補禍害 建制：永遠慢半拍
民建聯拒同步減人工
大企業高層至少減兩成
赤字遠超警戒線 評級恐不保
京怕03年劣境重演 逼重手救市
維持6個月 政府畀一半
港鐵8折 16億損失港人孭
澳門向打工仔派1.5萬元
免醫護註冊費 清算無休止
復課無期 小賣部獲8萬
不減學費 學貸延還款
再促清算醫護 葉劉被轟刻薄
食環清潔工缺裝備 泛民：人命何價
擠牙膏抗疫 終封美容按摩
停業 限枱 禁聚令統一延至4.23
美甲業遭牽連 斥政府亂禁
再有10人違檢疫令闖關被控
捉棋陳伯寧入獄不繳罰款
摩洛哥港人乘內地包機撤離
京把關嚴 港hea防武漢人
僅家居隔離 交唾液樣本
武漢民眾親述苦況
困湖北76日 返港男：不擔心帶病毒
馬莎群組9確診 毒染皇室堡
第二代傳播 父母同中招
診所清潔工肺炎 15職員現病徵3入院
尼裔孕婦潛伏期到伊院產檢
新增確診患者住處
新增確診者航班資料
待入院個案資料及確診前住處
無罩惡婦大鬧小巴
「戴咗隱形納米口罩」
港移民女護缺裝備 英染疫亡
全球確診資料
香港961個案資料
安頓麥朋友 不靠777
好心人出錢出力 點滴成磚頭
麥記恢復晚市堂食 難民「回家」
HKTVmall口罩出爐 周一登記抽籤
轟世衞偏袒中國 特朗普擬停撥款
「幸沒接受建議對華開放邊境」
單日近2,000死創新高 特稱快見頂
禁足數周 美民眾自剃煩惱絲
約翰遜病情穩定開始退燒
印度隔離者家外須貼告示
易感染武肺 專家籲留貓在家

==============

要聞

疑助建制打立會選戰
梁振英開「再出發」公司收獻金
政界猜測謀選下屆特首
立會選舉暫定9.6投票

===============

港聞

區諾軒案女主控 罵法官「人渣」
涉藐視法庭兼違紀
曾罵區渣滓 大狀：不應參與官司
虐百犬潛逃 狗主囚七周
消防撤襲警控集結 妻產後抑鬱
藏他人ID胡椒劑 山東男囚16月
失蹤少女貪玩困智能櫃
官判申禁查選民冊失敗 須付訟費
「員佐會強調起底小題大做」
記協：裁決肯定傳媒助監察選舉
后海灣黑臉琵鷺十年少兩成
中大研究證臭氧污染毀植物
消費者信心指數史上第二低
網上反送中遭建制篤灰《警訊》撤女警主持
工友錯潑易燃液 着火男命危
旅巴撞欄自炒 司機昏迷不治
財經專題：被迫放無薪假 做副業幫補
空姐變侍應「慶幸有工做」
股神投降 急掟航空股
固定開支大 吞噬航企
駕駛艙內 機師不准戴口罩

================

國際要聞

民主黨桑德斯宣佈退選
拜登勢成總統候選人挑戰特朗普
72%人支持大選郵遞投票
Twitter創辦人捐78億抗疫
特朗普炒國防部署理監察總長
處理疫艦失言 美海軍代理部長請辭
以色列漢被控做伊朗間諜 策動恐襲

================

兩岸要聞

為保市長職位 奇招盡出
韓營以偷步為由 斥罷免聯署違法
58萬人同意 罷免成案
京最高法院判撤銷「喬丹」商標
昆明動物園永久取消「釣老虎」
台最大盜版網遭查禁 凍結資金

==================